【唔係華為】嚴測首部國產品牌柔派摺芒機 機價$11,500屈50次爆唔爆？

期待已久的摺芒機終於抵港，不過並非三星Galaxy Fold或華為Mate X，反而是好多香港人都並不認識的國產品牌——柔宇科技推出的柔派（ROYOLE FlexPai）！它在國內聞名已久，而且一直都一機難求！今次到港的水貨僅此一部，據知以後還會有少量到港；原機價是8,999人民幣，到港後報價為$11,500。

柔宇科技看似名不見經傳，但不說不知，原來自2012年起，已同步在美國矽谷、中國深圳及香港創立跨國公司，並於2014年發佈已研發出全球最薄、僅0.01mm的彩色AMOLED柔性屏幕；直至2018年12月，廠方更在市面推出全球首部柔性屏幕手機——柔派。老實講！此機雖然在國內引起熱話，但眼見為實！香港一直未有實機到手，雖說它號稱史上第一部摺芒機，一般人都是抱持觀望態度；直至本周初首部真機以水貨形式到港，記者試玩後雖感覺未達至完美，但論實際操作能力，它確是不折不扣的摺芒手機。此外，行內人一直詬病廠方產能過低，並估算廠方在柔性屏幕的生產技術上還有很大的進步空間；這點亦可從此機在市面流通量一直偏低中看出；但隨着廠方不斷供貨，以至香港都開始有水貨抵埗，是否如傳言般生產上出現困難，這點可從往後的供貨量中看出端倪。

由去年12月推出，直至今年5月初才有首部機抵港，幾乎橫跨了半年時間，香港才有首部摺芒機——柔派抵港，當中有甚麼困難？三禾電氣老闆Simon說：「其實剛推出時，已經想盡方法購入，但據知國內需求量非常大，幾經辛苦從貨源處着手，預訂都要等上幾個月，最後截至5月初，才弄來了第一部；不過據知廠方在國內，5月9日又有大批機發貨，估計還陸續會有新機到港。」

新機到手，第一項重點測試就是摺叠能力，連續開合多遍會否弄壞？肥通在即場開合了50次，老實！感覺駁位是一樣的實淨，而且以軟膠製的屏幕亦沒有特別的摺痕或不良情況出現，感覺還算是不俗！據廠方聲稱，這個柔性屏幕可以摺叠上20萬次，50次的測試，還只是小菜一碟。不過在摺叠期間，還是發現了一些小問題！由於柔性屏幕是軟膠製成，再貼在屏幕位置，如果近觀屏幕邊位，會發現一些黏貼痕迹，這點是造工上的問題；另外在摺叠再打開的過程中，還是會造成一些摺痕的情況，不過只要放上一點時間，就會自然平服起來。

另一着眼點，是柔性屏幕雖類似華為Mate X的向外翻設計，不過內側駁位並非貼合，會造成一個類似舊式髮夾的孔洞！Simon表示 :「暫時這個設計較穩妥，因為駁位壓力會低一些；測試了幾天，開合感覺還非常順暢。」另一關注位是摺合後，駁位感覺實淨嗎？否則無意中自然打開了，可能會造成不必要的意外：「大家不用擔心會自動打開，因為合起來時有強力磁石，但須留意不要讓金屬物胋近，就例如別將鎖匙放在一起，否則有機會弄花機身。」

說到駁位與屏幕，我們又問問香港第一位買Owen：「我已買下來三天，每天有帶在身並使用，感覺屏幕十分耐磨，不過不太建議放入褲袋，因為機身在摺叠後，駁位會『弓』起來，放褲袋內會夾到這個駁位，造成不必要的壓力！其實我會當它是摺合式平板電腦，感覺放背包內更安全一點。」

兩位用家都當它似平板電腦，其實打開的屏幕有多大呢？Simon說 ：「打開後與7.9吋的iPad mini有點相似，因為柔派打開後的屏幕都有7.8吋呢，不過屏幕邊位以至機身都會來得細一點。」 硬件規格方面，柔派起用了今年最頂級的Snapdragon 855處理器，目前到貨的是6GB+128GB版本（$11,500），稍後還有8GB+128GB及8GB+256GB到港，預計高階版價錢會比6GB版貴上一千至二千元。

放入袋就不如帶iPad

揉乳科技